# Gulp Pure Start

v0.3.1

## Структура проекта:
 + В корневой папке:
   + **.babelrc** — настройка транспилятора ES6
   + **.bowerrc** — настройка пакетного менеджера Bower
   + **.eslintrc.json** — настройка ESLint
   + **gulpfile.js** — скрипт настроек и тасков для Gulp'а
   + **package.json** — файл содержит информацию о проекте, авторе, а также список зависимостей
 + папка **dev** — папка используемая во время непосредственно работы над проектом:
   + **index.html** — главная страница
   + **manifest.json** — данные веб-приложения (подробнее: [здесь](https://developer.mozilla.org/ru/Add-ons/WebExtensions/manifest.json))
   + папка **components** — все компоненты проекта
   + папка **css** — скомпилированные стили
   + папка **fonts** — шрифты
   + папка **img** — изображения
   + папка **js** — скрипты
   + папка **libs** — сюда загружаются билиотеки через `bower`
   + папка **pug** — файлы Pug препроцессора
   + папка **sass** — файлы Sass препроцессора
 + папка **prod** — папка готового проекта, которая содержит минифицированные версии файлов и не содержит файлы типа **.sass/.pug**
   + **service-worker.js** — файл сервис воркера (по-умолчанию пустой, появится в папке после первого билда)
 + папка **node_modules** — папка, содержащая зависимости проекта (появится после выполнения команды `npm i`)

## Рекомендации к использованию
Чтобы работа над проектом с **Gulp Pure Start** была легче и быстрее, рекомендую придерживаться следующих правил:
1. Придерживайтесь изначальной структуры файлов/папок
2. **HTML** файлы по умолчанию компилируются в корень **app**, при необходимости можно изменить в  **gulpfile.js**: таск pug, строка **`.pipe(gulp.dest('app'))`**
3. Все библиотеки устанавливаются в **app/libs**. Также можно изменить в **.bowerrc**. Для их подключения используйте файл **js/libs.js** c директивой **@@include** (напр. **`@@include('../libs/jquery/dist/jquery.js')`**), точно также можно импортировать несколько файлов JS в один результирующий для более удобной архитектуры (в файле `common.js` уже подключен Service Worker. Если вам надо подключить SASS/CSS, то подключайте их в **_libs.sass** (который нужно импортировать в style.sass или подключать библиотеки сразу в нём)
4. По-умолчанию из SASS-файлов компилируется только **style.sass**, остальные файлы стилей следует импротировать в него, или заменить строку таска **sass** **`return gulp.src('app/sass/style.sass')`** на **`return gulp.src('app/sass/*.sass')`**
5. В верстку стоит подключать **минифицированные файлы** — style.min.css/common.min.js/libs.min.js, т.к. именно **они попадают затем в билд!**
6. Существует шаблон Pug для более быстрого старта - **app/pug/index.pug**

## Обратная связь
Почта: [iskender.bakirov1987@gmail.com](mailto:iskender.bakirov1987@gmail.com)
